<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Flomvarsler for Norge</title><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Feed/</link><description>Flomvarsler fra Norges vassdrags- og energidirektorat</description><lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 09:39:00 +0100</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190103125300.233113</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190103125300.233113</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for områdene øst for Trondheimsfjorden 03.01.2019</title><description>Det ventes opp mot 30 - 50 mm nedbør på 24 timer fra torsdag kveld. Nedbøren ventes som regn under 1000-1500 moh. Mildværet vil i tillegg gi noe snøsmelting.  Mye regn vil gi økende vannføring i små og middels store elver. Det ventes også økende vannføring i Namsen, men ikke flomvannføring.  Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 12:53:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190208134700.234312</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190208134700.234312</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for Rogaland og Agder 08.02.2019</title><description>Det er ventet mye regn, opp mot 50 mm i løpet av lørdag. Nedbøren ventes å komme som regn under 600 m oh.  Det er ventet stigende temperatur, og påfølgende snøsmelting opp i 400 - 600 meters høyde. Det vil bli stigende vannføring i mindre vassdrag på Sørvest- og Sørlandet. Regnet i seg selv vil kunne føre til lokale flommer, samt at snøsmelting vil bidra til økt vannføring i de indre områdene. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 13:47:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190104125400.233911</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190104125400.233911</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for deler av Trøndelag.  04.01.2019</title><description>Det kom 30 - 40 mm nedbør i varslingsområdet i går. Det ventes ytterligere rundt 30 - 40 mm nedbør på 24 timer fra fredag morgen til fredag kveld, mest sør i området. Nedbøren ventes som regn under 1000-1500 moh. Mildværet vil i tillegg gi noe snøsmelting.  Mye regn vil gi økende vannføring i små og middels store elver. Det ventes også økende vannføring i Namsen, men ikke flomvannføring.  Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 12:54:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190104125400.233912</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190104125400.233912</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for Møre og Romsdal 04.01.2019</title><description>I løpet av gårsdagen kom det 30 - 40 mm nedbør over varslingsområdet, og lokalt kom det noe mer enn dette. Fra fredag morgen til fredag kveld ventes det rundt 30 - 40 mm nedbør. Det vil komme som regn under ca. 1500 moh. Det ventes rask vannføringsøkning i små og middels store elver.  Reguleringer vil i noen tilfelle virke flomdempende, og varselet vil derfor ikke nødvendigvis gjelde i regulerte vassdrag. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 12:54:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190209102100.235112</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190209102100.235112</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for Rogaland og Agder 09.02.2019</title><description>Det er ventet mye regn fra lørdag ettermiddag til søndag morgen, opp mot 40 - 60 mm i løpet av 12 timer. Nedbøren ventes å komme som regn under 600 - 900 m oh.  Det er mild luft, og forventet snøsmelting opp mot 900 meters høyde. Det vil være stor vannføring i mindre vassdrag på Sørvest- og Sørlandet. Regnet i seg selv vil kunne føre til lokale flommer, samt at snøsmelting vil bidra til økt vannføring i de indre områdene. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 10:21:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190222124600.237510</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190222124600.237510</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for Nordland og Troms 22.02.2019</title><description>Det er ventet mye nedbør fra fredag formiddag og utover helgen. Nedbøren vil starte som snø, men gå over til regn fra fredag ettermiddag. Nedbøren ventes å komme som regn under 1000-1500 moh. Snøsmelting vil også bidra til vannføringsøkning. Kombinasjonen mye regn og snøsmelting vil gi økende vannføring i vassdragene. Vannføringen kan gå opp i middelflom i enkelte vassdrag. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 22 Feb 2019 12:46:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190223095300.238710</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190223095300.238710</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for Nordland og Troms 23.02.2019</title><description>Det er ventet en del nedbør lørdag og søndag. Nedbøren ventes å komme som regn under 1000-1500 m lørdag, men snøgrensen vil gradvis gå nedover utover søndagen. Snøsmelting vil også bidra til vannføringsøkning. Kombinasjonen mye regn og snøsmelting vil gi økende vannføring i vassdragene. Vannføringen kan gå opp i middelflom i enkelte vassdrag. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 09:53:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190224093900.239111</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/flood/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190224093900.239111</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Flood</category><title>Varsel om flomfare, gult nivå for Nordland og Troms 24.02.2019</title><description>Det er fortsatt ventet en del nedbør søndag. Nedbøren ventes å komme som regn, men snøgrensen vil gradvis gå nedovertil 300-600 m utover dagen. Snøsmelting vil også bidra til vannføringsøkning. Kombinasjonen mye regn og snøsmelting vil gi økende vannføring i vassdragene. Vannføringen kan gå opp i middelflom i enkelte vassdrag. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 09:39:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>