<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><rss version="2.0"><channel><title>Jordskredvarsler for Norge</title><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Feed/</link><description>Jordskredvarsler fra Norges vassdrags- og energidirektorat</description><lastBuildDate>Sun, 24 Feb 2019 20:36:00 +0100</lastBuildDate><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190103132000.233110</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190103132000.233110</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Trøndelag og Møre og Romsdal 03.01.2019</title><description>Det ventes opp mot 50-70 mm nedbør på 24 timer fra natt til fredag (30-50 mm i Trøndelag). Nedbøren ventes som regn under 1000-1500 moh. Mildværet vil i tillegg gi noe snøsmelting.  Grunnvannstanden og vannmetningsgraden i bakken er svært høy. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt. Fare for utløsning av sørpeskred gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Snøen er stedvis vannmettet. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Thu, 03 Jan 2019 13:20:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190101100100.231910</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190101100100.231910</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord- og flomskredfare, gult nivå for deler av Vestlandet og Oppland 01.01.2019</title><description>Det ventes noe nedbør tirsdag. som regn under 200-400 moh. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt. Temperaturen synker ytterligere utover dagen, slik at nedbøren i ettermiddag/kveld ventes som sludd eller snø også i lavlandet. Faren for jordskred vil da minke. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Tue, 01 Jan 2019 10:01:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190104132300.233910</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190104132300.233910</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Trøndelag og Møre og Romsdal 04.01.2019</title><description>Det har kommet 30-40 mm regn flere steder i varslingsområdet natt til fredag og det ventes ytterligere 30-40 mm nedbør i løpet av fredagen i sørlige deler av Trøndelag og i Møre og Romsdal. Nedbøren ventes som regn under 1000-1500 moh. Mildværet vil i tillegg gi noe snøsmelting.  Grunnvannstanden og vannmetningsgraden i bakken er svært høy. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt. Fare for utløsning av sørpeskred gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Snøen er stedvis vannmettet. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 04 Jan 2019 13:23:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190208132000.234310</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190208132000.234310</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Rogaland og Vest-Agder 08.02.2019</title><description>Det ventes opp mot 50 mm nedbør fra i kveld, som regn under ca. 800 moh.. Det ventes vedvarende mildvær gjennom helgen med en snøgrense på 600-800 moh. Det ventes opp mot 50 mm regn fra fredag ettermiddag til lørdag morgen. Lørdag formiddag vil nedbøren avta før det kommer en ny runde fra lørdag ettermiddag til søndag ettermiddag hvor det er ventet opp mot 70mm på 24 timer. De største nedbørmengdene ventes da i Rogaland, men det er knyttet usikkerhet til både nedbørmengder og plassering. Faren for skred vil være begrenset til områder lavere enn 800 moh, da nedbøren over dette vil falle som snø. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 08 Feb 2019 13:20:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190209095300.235110</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190209095300.235110</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Rogaland og Vest-Agder 09.02.2019</title><description>Det ventes opp mot 50-70 mm nedbør fra lørdag formiddag til søndag formiddag, som regn under ca. 600-900 moh.. Det ventes vedvarende mildvær gjennom helgen med en snøgrense på 600-900 moh. Fra lørdag formiddag til søndag formiddag er det ventet opp mot 70mm på 24 timer. De største nedbørmengdene ventes da i Rogaland, men det er knyttet usikkerhet til både nedbørmengder og plassering. Faren for skred vil være begrenset til områder lavere enn 900 moh, da nedbøren over dette vil falle som snø. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Sat, 09 Feb 2019 09:53:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190214142000.235911</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190214142000.235911</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Midt-Norge og deler av Vestlandet 14.02.2019</title><description>Det ventes opp mot 30 mm nedbør, som regn under 800-1200 moh. Relativt høye temperaturer og noe vind fører til stor snøsmelting, opp mot 20 mm. Grunnvannstanden og vannmetningsgraden i bakken er svært høy. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt. Det er størst fare for utløsning av sørpeskred og gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Snøen er stedvis vannmettet. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 14:20:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190214142000.236310</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190214142000.236310</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om sørpeskredfare, gult nivå for Nordland 14.02.2019</title><description>Det ventes 40-70 mm nedbør på 12 timer frem til torsdag ettermiddag. Nedbøren kommer som regn under 600-1000 moh. Relativt høye temperaturer og mye vind fører i tillegg til stor snøsmelting, opp mot 15 mm på 12 timer. Fare for utløsning av sørpeskred gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Snøen er stedvis vannmettet. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Thu, 14 Feb 2019 14:20:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190215131800.236311</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190215131800.236311</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Midt-Norge og deler av Vestlandet 15.02.2019</title><description>Det ventes noe nedbør,og fortsatt relativt høye temperaturer som fører til stor snøsmelting, opp mot 20 mm. Grunnvannstanden og vannmetningsgraden i bakken er svært høy. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt. Det er størst fare for utløsning av sørpeskred og gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Snøen er stedvis vannmettet. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 15 Feb 2019 13:18:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190222141100.237513</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190222141100.237513</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Nordland og Troms 22.02.2019</title><description>Det ventes 40-70 mm nedbør fra fredag til lørdag og 20-30 mm lørdag til søndag. Nedbøren vil starte som snø, men gå over til regn fra fredag ettermiddag. Nedbøren ventes å komme som regn under 1000-1500 moh. Relativt høye temperaturer og mye vind vil i tillegg føre til stor snøsmelting, opp mot 20-25 mm/døgn.  Det er størst fare for sørpeskred. Fare for utløsning av sørpeskred gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Det er også fare for jord- og flomskred i lavlandet der det er lite snø. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt. Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Fri, 22 Feb 2019 14:11:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190223094600.238310</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190223094600.238310</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Nordland og Troms 23.02.2019</title><description>Etter en natt med mye nedbør, ventes det igjen opptil 30-40 mm/døgn lørdag til søndag i form av regn under 1500 moh. Største mengde nedbør ventes i Ofoten og Sør Troms. Relativt høye temperaturer og mye vind vil i tillegg føre til stor snøsmelting opp mot 20-25 mm/døgn. Det blir igjen mye nedbør søndag til mandag opptil 70-80 mm/døgn, største mengder i Nordland. Temperaturen ventes å synke gradvis i løpet av søndagen og nedbøren vil gå over til snø over 300-600 moh. Fare for skred ventes derfor å minke gradvis søndag kveld. Det er størst fare for sørpeskred. Fare for utløsning av sørpeskred gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Det er også fare for jord- og flomskred i lavlandet der det er lite snø. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt.




 Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Sat, 23 Feb 2019 09:46:00 +0100</pubDate></item><item><guid isPermaLink="false">2.49.0.0.578.1.190224203600.239114</guid><link>http://api01.nve.no/hydrology/forecast/landslide/v1.0.5/api/Cap/Id/2.49.0.0.578.1.190224203600.239114</link><author>nve@nve.no</author><category>Geo</category><category>Landslide</category><title>Varsel om jord-, sørpe- og flomskredfare, gult nivå for Nordland og Troms 24.02.2019</title><description>Etter to dager med mye regn og kraftig snøsmelting, ventes det igjen mye nedbør søndag til mandag, opp mot 50-70 mm/døgn i deler av Nordland. Temperaturen vil synke gradvis i løpet av søndagen og nedbøren vil gå over til snø over 300-600 moh. Kaldere temperatur vil også føre til en reduksjon av snøsmeltingen. Fare for skred ventes derfor å minke natt til mandag..  Det er størst fare for sørpeskred. Fare for utløsning av sørpeskred gjelder særlig i områder med mer enn 40 cm snø. Sørpeskred kan løses ut i relativt slake hellinger der vann samles opp. Skredene kanaliseres ofte ned forsenkninger og bekkeløp og kan da utvikle seg til flomskred. Det er også fare for jord- og flomskred i lavlandet der det er lite snø. Bratte skråninger, samt bekker og elveløp med stor vannføring er spesielt utsatt.




 Les hele varselet på Varsom.no.</description><pubDate>Sun, 24 Feb 2019 20:36:00 +0100</pubDate></item></channel></rss>